[DSE Math 攻略]得返2個月,點先可以温得最有效?

大家好,今次係小弟第一次開po,希望大家比下面
講少少我嘅背景先,我係2020 dser,上年core math攞5,唔係啲咩勁人,不過希望可以幫到啲想上2/3/4/5嘅人
正如標題所講,離開考得返咁少時間,如期喺到死操爛操,倒不如學下啲考試技巧

首先睇下個cut-off先

source:
平均嚟講,
55% up -- 3
65% up -- 4
78% up -- 5

第一個技巧係對症下藥
喺呢個時間點上,已經冇時間比你去操熟所有topic/有啲題目你根本冇能力做到
你要做嘅事係揾啲相對容易嘅分嚟拾

喺P1,part A佔咗全份卷67%,即係話如果你係aim 3/4嘅話,專注喺part A到就得
如果你想上5,就專注喺part B到

下面我會用2020 past paper嚟做例子
past paper:

喺part A,相信大部分人都係 幾何(2D & 3D), prop, polynomial 同 coordinates 比較弱
以下係一啲我覺得一定要攞到嘅分,括號入面個數係嗰題嘅分數
Q1(3), Q2(3), Q3(3), Q4(3), Q5(4), Q6(4), Q7(5), Q9(5), Q10(6), Q11a(4), Q13a(3)
呢到total有43分,再呃多幾分step分就一定有2

如果想上3,就要攞多10-15分
而呢15分又要點拾呢?
個人覺得 Q8(5), Q12(6), Q14a(3), Q14b(i) (1), Q14b(ii) (2) 比較易
呢到total有17分
當然,每個人嘅強弱項都唔同,我嘅強項係幾何,coordinates; prop就比較弱
所以我先會揀拾Q8,Q12 同Q14嘅分
如果你嘅強弱項同我唔同,你就要自己揾分嚟拾
例如:prop勁嘅話可以揀Q11b同Q15; polynomial勁嘅話可以揀Q13

去到呢到, part A 70分滿分已經,拾咗60分
當然,上面係assume你part B攞0分
所以現實你唔需要攞到60分,大概50-55分已經足夠

想上4嘅話, total要攞70分左右
part A 大概攞55-65分
剩低嘅5-15分就要喺part B到攞
Q15同Q16算係part B入面比較易嘅題目,2題加埋10分,攞到5-7分就ok
Q17a係complete squere method,有2分
Q18a要prove 2個三角形係similar, 又係2分
加加埋埋都有9-11分
再喺每一條細題到求其寫啲step呃下分,就可以攞到4

如果你係想上5, 你嘅首要目標係part A攞滿分
做part A對你嚟講要係好似罰抄咁, 唔使用腦都做到
然後花多啲時間喺part B
以我自己為例, part A 用25分鐘左右, part B用50分鐘左右
剩低嘅時間就可以攞嚟check卷同準備P2(瞓覺)

之後我會講下點樣呃分

個人建議想要3/4就真係Section A目標啱晒 Section B做做下最簡單嘅分題

留名學嘢

唔使溫 有手有腳都有五

第二個技巧係呃分

我先簡單講下咩叫呃分
喺所有題目,每個答案都只值一分
剩低嘅都係step分
而就算你計唔到個答案/計錯答案,都可以攞到step分
所謂嘅呃分就係寫晒啲計分嘅step出嚟,攞晒啲step分

咁點先知道邊啲step計分呢?
老實講,只可以憑經驗
因為實在係有太多topic/題型
好難用文字嚟逐一講解
如果有高人有辦法講解呃分方法嘅,請喺下面分享
你喺對卷嘅時候,可以睇住份marking scheme,睇下邊啲step計分

另一個方法就係亂槍打鳥
遇到唔識嘅題目千其唔好漏空
將你諗到嘅step寫晒落去
多一分就係多一分
睇得越多marking scheme 就越容易呃到分

挖定個坑比自己
下次應該會分享下P2嘅一啲技巧
我諗應該比較多人對呢個有興趣
如果有人想學下呃分嘅話
我都可以試下用更長嘅篇幅嚟講下

但係part A攞滿分已經有67%
P2攞返咁上下分數就有4
我覺得aim 3嘅唔使要求part A攞滿分
加上我以前攞3/4嘅同學都係攞40-60分

多謝支持
我會盡力做好的

唔係人人都好似ching你咁勁
有啲人係真係唔知要點做/唔知點解要咁做
可能同香港嘅教育方式有關啦

DSE 仲有個半月就開始，應該好多中六同學已經放緊 Study break
有無應屆考生一齊入嚟討論互相打氣交流source，同埋傾下JUPAS choices？

MC技巧

相信MC係好多人嘅夢魘
45條MC得75分鐘做
搞到好多數學底子唔好嘅同學成日都唔夠時間做
由於MC得咁少時間,好多時候都會用一啲旁門左道嘅方法嚟做
數學叻嘅同學就話可以好快揾到捷徑啫
數學差嘅就冇咁嘅能力

所以今日我就嚟分享下做MC嘅一啲心得

首先,你要比個目標自己
如果你只係求合格,攞40%分嘅話
你只要答啱18條就ok
攞3就要答啱25條
4就要答啱30條
5就要35條以上

有一樣嘢你係必須要知道嘅
就係MC四個選項係平均分佈嘅
即係 A B C Ｄ 嘅分佈係 11 11 11 12（唔一定係有12個D）
其中三個選項會出現11次,剩低一個選項會出現12次

第二個技巧就係代數字入啲unknown到
呢個技巧對於啲aim 2/3嘅人嚟講係超有用
只要學識呢個技巧
有唔少題目你根本唔需要識計都可以攞到分
下面我同樣會用2020年嘅MC嚟做例子

Q1要做simplify
但係我代x=2入條題目到
然後再用cal機計個答案
而個答案係0.105
之後再代x=2入四個選項到
A) 13824
B) 171
C) 0.105
D) 1.302*10^(-3)
所以第一題嘅答案就係C

Q2有2個unknown,而我哋要揾b
今次我代a=1
就會得出
1+b=2(b-1)
調一調位
b=3
之後再代a=1入四個選項到
A) 0.667
B) -0.333
C) 3
D) 1
所以答案又係C

之後嘅題目我就唔一一示範
你可以自己攞嚟做練習
我會列低邊啲題目可以用呢個方法
Q1 Q2 Q3 Q4 Q5 Q35 Q45

跟住我就示範下點樣用上面2個技巧嚟呃分
首先Q1~Q5,Q35&Q45加埋已經有7分
當喺呢7題入面,有2個A,1個B,3個C,1個D
剩低嗰38條,全部撞揀得最少嘅選項,亦即係B/D
咁我今次就揀B啦
根據第一個技巧,四個選項嘅分佈係平均嘅
所以會有11/12個B
當佢只有11個B
我都100%可以攞多10分
計埋前面嗰7分
我就有17分
再做多一條送分題就有18分,咁就有2

aim 2嘅同學用呢個方法只需要10分鐘左右就可以做完份卷
你就可以提早交卷返屋企瞓覺lu

之後我會講下邊啲係送分題,for啲aim 2/3嘅同學
同埋一啲中級題目,for啲aim 4/5嘅同學

同埋點樣用上面嘅技巧嚟攞更多嘅分

多謝支持
我最近比較忙，過多一兩日就可以繼續出po

LM

成個星期冇po文
等我口氣肝晒啲送分題先
如果你係aim 2嘅同學
最起碼要做啱呢啲題目
亦都係因為係針對一啲aim 2嘅同學
下面我會比較長氣

Q1~Q5, Q7, Q9, Q11~Q16, Q23~Q25, Q29~Q30, Q36, Q44~Q45

呢到total有21條
係我個人認為成份卷入面最容易嘅題目

難易度:★☆☆☆☆
1~5,7,9,11~13,44

被分嚟1★難易度嘅題目
大部分都係啲初中嘢
主要都係Simplify,抽common factor,爆括號,quadratic equation

Q1~Q5應該就冇咩嘢好講
當然啦,如果你對呢幾條有啲咩問題
都可以問我

Q7有2個unknowns
所以我哋要set 2條equations
首先2邊爆開括號,會得出:
x^2 + (6+h)x + 6h = x^2 + 8x + (16+k)
跟住就會得到2條 equations
6+h = 8 同 6h = 16+k
所以h=2, k=-4

Q9都係啲初中嘢
喺呢條題目,玩具嘅cost/selling price係唔重要嘅
因為計數嘅時候會約簡咗1
解釋:

所以就會得出:
(1/x%)-1 = 25%
x% = 1/125%
x% = 80%
x = 80

Q11基本上就係做翻譯
只要將第一句文字翻譯成數學符號
之後就冇難度
記住3個keywords:
Varies as = 成正比, 所以擺喺分子
Inversely = 成反比, 所以擺喺分母
Partly = 分2 parts, 所以用 “+” 嚟連住2嚿嘢

Q12雖然係as/gs
但係你根本唔需要識啲formula
識數(sou2)數(sou3)就冇問題 (打定音節出嚟,費事比人以為我打錯字
以呢條為例:
1th Pattern: 3
2nd Pattern: 6 (3+3)
3rd Pattern: 11 (3+3+5)
所以7th pattern就係3+3+5+7+9+11+13 = 51

Q13係inequality
記住乘/除負數時,中間個“<” / “>”要倒轉
同埋睇清楚係and定or
or只需要其中一個答案就可以
例: x>-1 or x>-5
答:x>-5
and就要2個答案都有先得
例: x<5 and x<1
答: x<1

Q44係standard deviation
千其唔好覺得part B一定難過part A
Part B都會有送分題
呢條就係其中一條
30分=6個standard deviation
所以1個standard deviation=5分

難易度:★★☆☆☆
14~16,23~25,29~30,36,45

2★嘅題目需要背下formula/多少少嘅運算

Q14
“Correct to the nearest cm” = +/- 0.5cm
總之永遠將“nearest xx”個“xx”除2就ok
有時佢會好古惑,叫你“Correct to the nearest 2cm”
喺呢個case, 就會變成 +/- 1cm
返嚟條題目,佢要你find the range of values of A
因為佢4個option嘅min/max都唔一樣
所以今次只需要揾min或max就ok
咁我今次揾max啦

如果要個藍色五邊形最大化
就要長方形有咁大得咁大
橙色三角形有咁細得咁細
有唔少人一見到三角形要有咁細得咁細
就會話"三角形邊長係QR-PT同PQ-SR,所以係5同3
而因為要係最細,所以就係4.5同2.5"
咁諗就錯晒
因為呢個三角形唔係實質存在
佢嘅邊長係隨住QR,PT,PQ同SR嘅長度改變,而跟住變
所以長方形面積=10.5*6.5=68.25
因為三角形面積要最細
PT,SR就要盡可能大,令三角形邊長盡可能細
所以PT=5.5 ; SR=3.5
三角形邊長就會係(10.5-5.5)=5 同埋(6.5-3.5)=3
所以三角形面積=5*3/2=7.5
68.25-7.5=60.75

Q15~Q16 就背formula
Q15
Arc length=2πr*θ/360°
rθ=(1+k%)r * 0.6θ
(1+k%)*0.6=1
K%=67%
K=67

Q16
Volume of cylinder = base area*height = π(r^2)h
Let x be the new volume
π(5a)^2 * 7b = 525 ; 175π(a^2)b
π(7a)^2 * 5b = x ; x=245π(a^2)b
然後再用比例嚟揾x
x/245 = 525/175
x = 735

Q23,Q24係polar coordinates
感覺好多人都唔太熟識呢個topic
但其實只要係草稿紙到畫出嚟
就會變得好簡單
Q23就先畫圖,再用畢氏定理

Q24就要揾point P,再轉成polar coordinates
Point P (-1,-1)
(-1,-1)係喺左下角,所以係180°+45°=225°
OP=√[(-1)^2+(-1)^2]= √2

Q25係locus
想像力夠就直接喺腦到畫幅圖
唔夠嘅就畫喺草稿紙到(晒多啲時間
如果你係冇辦法想像到啲圖嘅話
我建議skip咗呢類題目先

Q29~Q30係mean,mode,median
Q29又係數數
記住今次係揾inter-quartile range(即係q1-q3)
一定細過/等於range(99.99%細過)
而range係4,所以一定唔係C/D

Q30問must be true
我哋可以揾一個反例出嚟排除一啲選項
例: 如果m同n都係3,咁mode=3
所以III係錯
If m=3,n=3
Mean=6.4 =/= 8
所以II都係錯
因為median只係depends on中間嗰個數
所以m同n嘅實數係咩係唔重要
喺呢個case,有9個數
所以median就係第5個數
重要嘅係第5個數
我哋只需要試幾個情況就ok
1)m,n都細過8
2)m,n都大過8
3)m,n都係8
試完之後,每次median都係8
所以I係啱

Q36係比較煩嘅題目
我會留到最後先做
你要揾晒三角形嗰3個相交點先
然後再試邊個係least value/largest value

Q45係背書題
有時佢都會問係啲mean,mode,median嘢
當你喺每個數項到加x
Mean,mode,median都會加x
而當你係乘x入去嘅話
就所有嘢都乘x
有個口訣可以背
“加減3M變,乘除冚家變”
不過記住Variance=standard deviation^2
所以當你乘x嘅時候
Variance係會乘x^2

不過喺2020年呢條到
佢只係問6個數嘅variance
咁你只需要代a=1
然後用cal機揾standard deviation
再square佢就做完

如果有題目都係唔明嘅話
可以問我
我會獨立拎出嚟講仔細啲

唔刻巴打 aim4 等陣試下跟你方法做

跟住落嚟我就講下一啲難少少嘅題目
不過我未必會講得咁仔細
始終呢啲進階題目嘅變化比較多
我解通一題都唔等於你可以做一條同類型嘅題目
所以我只會講下唔同題型嘅做法/技巧/做數時嘅思路

有啲題目我甚至唔會講
因為唔會用到特別技巧/方法
只可以死操爛操,靠你數學嘅sense去做

Q8
呢類題目唔算難
只要將原本嘅
Ax+By+C=0 寫成 y=mx+b
再用slope, x-intercept 同 y-intercept 嚟推斷題目入面a,b,c係正/負數, 同埋佢哋嘅數值

Q17
當你做MC嗰時見到simular trianlge
就100%會用到 (L1/L2)^2 = A1/A2
以呢條為例
假設Area of △OPU = x
咁Area of △OQT = 4x
PQTU = 4x-x = 3x
△ORS = 9x
QRST = 9x - 4x = 5x
個ratio就係3:5

Q18
呢條題目算係Q17嘅進階版
除咗會用到 (L1/L2)^2 = A1/A2 之外
你仲要記住
"同底唔同高, 面積比例=高比例"
我都幾肯定好多老師都唔會教你
喺做呢條題嘅時候要用呢條reason
我先解釋一下呢條reason

跟住我就講下我做呢題嘅思路啦

首先梗係mark晒啲邊長比例出嚟
我最先睇到 △AEG ~ △BFG
因為AE=2
所以我let △AEG = 4x
咁樣所有同佢simular嘅三角形嘅面積都會等於邊長比例嘅2次
所以△BFG = 25x

然後又睇到△BCD ~ △BFG
所以用相同方法
就揾到△BCD = 49x
但係我哋係要揾 △CDH
而 △CDH = △BCD - △BCH
所以而家就要揾 △BCH

跟住我就睇到 △BCG 同 △BCD 係同底唔同高
因為 △AEG ~ △BFG
所以AG:BG = 2:5
而CD就係7
△BCG/△BCD = 5/7
△BCG = (5*49x)/7 = 35x

之後我原本係打算揾 △BGH
但係發現得 △CDH 同佢係simular
亦冇三角形同佢係同底唔同高
所以就放棄呢個諗法

跟住我就睇到 △BCH ~ △FCG
△BCH:△FCG = BC^2:CF^2 = 49:144
△BCH = (49△FCG)/144
而 △FCG = △BCG + △BFG = 35x + 25x = 60x
△BCH = 245x/12
揾到△BCH, 就可以揾到 △CDH
不過要揾x先
△AEG = 4x = 48cm2
x = 12cm2
△CDH = 588 - 245 = 343cm2

喺學識技巧之前
我一直都覺得Q18係啲好難嘅題目嚟
但係喺學識之後
再加上幾次練習
就覺得好容易(因為只需要用到2條reasons)
所以我先會用特別長嘅篇幅嚟講呢題
不過喺我打上邊篇嘢嗰時
發現要用文字嚟講解呢題真係好難 (加上我講嘢1999)
所以我試下用多啲唔同顏色
希望你會易明啲
當然啦
如果你有啲位睇唔明嘅話
可以問我
我會嘗試解釋得好啲

原本我仲有成10條MC想講
但係條Q18都搞咗我接近一個鐘
剩低嗰10題應該會喺聽日講埋

多謝支持
試完之後有啲咩問題嘅話
歡迎提問
有啲位可能我覺得冇問題
但係你覺得有
以至我冇cover到

始終我唔係老師/補習天王
冇咁清楚唔同程度嘅學生會喺啲咩位到有問題

Q32
好多人都唔太熟log呢個topic (包括我自己)
但係唔好一見到log就skip
有啲log唔係好難
就好似呢題咁
Quadratic equation + log
你可以先Let y=log(π,χ)
咁樣會睇得舒服啲
y^2 – 11y + 24 = 0
y=8 or y=3
再將log(π,χ)代返入y
log(π,χ)=8 , χ=π^8
log(π,χ)=3 , χ=π^3
product of roots=π^8 * π^3 = π^11

Q33
y=a^x
如果a>1
x越大,y就越大
呢個應該好易明
如果a<1
x越大,y就越細
e.g. a=0.5
a^2=0.25
a^3=0.125
你會發現y係越嚟越細
所以I同II都係啱
但III就應該好多人都唔識點prove
題目話y=a^x is the reflection image of y=b^x
即係話b^x=a^-x
b^x=1/a^x
Put x=1
b=1/a
ab=a*(1/a)=1
所以III都啱

Q34
呢類題目唔會比一般嘅x-y relationship你睇
以呢條為例佢係比x^3同√y 你
然後比x你,要你揾y
x=2, x^3=8
根據呢個graph
x^3=-4, √y=0
x^3=0, √y=1
x^3=8, √y=3
所以y=9

Q37
呢類題目永遠得一個做法
先將喺分母嘅i整走
將real part同imaginary part分開
以z1為例
分母係1+i
所以就要上下一齊乘1-i
分子=(2+ki)(1-i)=2+k+(k-2)i
分母=(1+i)(1-i)=2
Real part=(2+k)/2
Imarginary part=(k-2)/2
用同樣方法分開z2
因為z1同z2嘅imaginary parts一樣
用佢嚟揾k
揾到k就可以揾到z1-z2

Q38
用畢氏定理揾BP同DP
BP=15, DP=13
因為三角形嘅任何2條邊加埋>剩低嗰條邊
所以BD<28
k<14
呢到因為資料唔夠
所以冇可能知道k實際係幾多
所以直接代數入去做就得
Put k=10, BD=20
S=24
Area=√S(S-A)(S-B)(S-C)
=97.5cm2
再將k=10代入四個選項到
等於97.5嗰個就係答案

Q40&41
呢到我會教一條out of syllabus嘅formula
用嚟揾一個點同一條線之間嘅distance
e.g. point P(h,k) 同 Ax+By+C=0
shortest distance=[A(h)+B(k)+C]/√(A^2 + B^2)
記住,呢條係out of syllabus 嘅formula嚟
只可以喺MC到用
Paper 1到用係唔會比分你

最近連登好興攞啲level 1嘅卷嚟binc
不如我又攞啲份sample嚟同大家分析吓
睇吓坐U/1望2嘅你
距離2又差幾多
同埋睇吓喺邊到可以好啲

因為今次係針對啲aim 2嘅同學
所以我又係會講得好仔細

今次我會用呢份sample

先睇吓頭三題
呢三題理應係送分題之中嘅送分題
呢到total 9分,佢只攞到2-3分
可以話係慘不忍睹

頭2題都係啲careless mistake(我佔係呱)
Q1 第2行分母係m^(-4)
但佢第3行就寫成m^4
呢啲抄都抄錯, 仲要係打真軍嗰時抄錯, 真係好hopeless

Q2 Factorize
Ax^2 + Bx + C
但係Q2係啲送分題,通常都係A=1
所以就係
x^2 + Bx + C
做呢條題目永遠只有以下呢幾個step
Step 1:
揾晒C嘅因數出嚟(呢到我set啲因數做c1,c2)
即係話C=c1*c2
而且要注意正負數
如果係正數(e.g. 6), 咁c1同c2一係2個正數(2 & 3), 一係2個負數(-2 & -3)
如果係負數, 咁c1同c2就一個係正數, 一個係負數

Step 2:
睇完C就要睇B
B=c1+c2
假如C係正數
而B都係正數
因為B=c1+c2
咁c1同c2都會係正數(2 & 3)
而如果B係負數
咁c1同c2都會係負數(-2 & -3)

假如C係負數
而B係正數
咁c1,c2就會係正數嘅數值大啲(3 & -2)
而B係負數嘅話
咁c1,c2就會係負數嘅數值大啲(-3 & 2)

a^2 + a - 6
C=-6
所以c1=+/-2 & c2=-/+3
而因為B係正數
所以c1+c2>0
所以就係3 & -2
答案就係 (a+3)(a-2)

Q3 約數
Round off = 四捨五入
Round up = 係咪都升
Round down = 係咪都跌

decimal places(d.p.) = 小數點後
significant figures(s.f.) = 有效數字

攞返呢題做例子
a) Round up 534.7698 to the nearest hundred
雖然十位數係3,但因為係round up
所以都照升, 變成600

b) Round down 534.7698 to 2d.p.
雖然百分位係9,但因為係round down
所以都照跌, 變成534.76

c) Round off 534,7698 to 2 s.f.
2 s.f. ,即係十位數,係3
所以變成530

單單係睇完呢3題
就已經知問題喺邊
一嚟大意
二嚟連一啲最基本嘅題目都未做熟
正如我上邊所講
你aim 2嘅話只需要專注喺part A到
做熟part A嘅題型
做慢啲,check 清楚啲正負數,check吓自己有冇抄錯嘢
有成2個鐘頭15分鐘比你做
唔使做咁急

Q4 比例
呢題代數入去做就得
a/b = 6/7
咁我哋就直接代a=6,b=7
3a=4c
上面代咗a=6
3(6)=4c, c=4.5
所以答案就係(7+2*4.5)/(6+2*7)=4/5
*數學卷嘅答案寫到做分數就寫,寫小數會冇分

Q5 2個unknowns
第一個問題係佢冇寫“Let x be…”
呢到先扣一分
呢到佢係Let x be male and y be female
題目就話male比female多28%
即係話每100個female就有128個male
所以應該係x=y(1+28%)
而唔係28%x=y, x=y/28%
咁樣嘅話
Male會變成female嘅四倍左右
第二條x=91+y冇問題
不過我會寫成y=x-91
原因之後再講
你可以估下先
結合2條equation
x=(x-91)(1+28%)
1.28x-x=91*1.28
0.28x=116.48
x=416
最後記住加返答句“no. of male is 416”

呢到比一個貼士
如果你計到x唔係整數
咁一定有地方出錯
因為人數冇可能會係分數

我而家講返點解我會寫y=x-91
而唔係x=y+91
因為我哋係要揾x
如果x係subject嘅話
你將佢代入去equation 1到就會變成
y+91=(1+28%)y
咁樣你就要先揾y,再揾x
就會浪費時間
當然,呢啲只係啲細節嘢
Aim 2嘅話就冇咩所謂

另外,呢一題其實可以Let一個unknown去做
不過我就留返下次講
因為我見有啲攞4嘅人都唔識用

Q6 inequality
呢條應該係part A比較易嘅幾題
都係嗰句,留意正負數
同埋乘/除一個負數時, “<”,“>”要倒轉
6(b)就要注意上面係“<”定係“<=”
以呢題做例子
x>-1 or x<-1
所以(b)嘅答案係-2,而唔係-1

*呢一題有一個陷阱位
基本上你冇睇過marking scheme
或者冇人提你嘅話
就會漏咗呢一分
呢一分就係(a)最尾嘅答句
“x is any real number greater/smaller than…”
或者 “x is any real number except x=?”

Q7 polynomial
part(a) 只要記住equal roots就delta=0
Two different roots就delta>0
去到下面(b)
有一個common mistake要注意
佢呢到答案寫“x=5 or x=-8(rejected)”
千其唔好一見到負數就reject
你要諗吓每一題有冇可能出負數
冇可能先reject
例如係長度/面積/體積/速度/人數等等
呢啲係冇可能出負數

仲有一個問題
就係睇清楚題目問你啲咩
呢題(b)問x-intercept(s)
但係佢就答咗y-intercept
part (b) 有3分
1分step,1分答案,1分答句
佢reject咗x=-8
所以冇咗答案分
答句答咗y-intercept又冇咗1分

正如我一開始所講
Q8唔算係送分題
咁我就唔講住先

Q9 stat
Part (a)撳cal機就得
不過記住,答案太長要攞3 s.f.
Sample呢條友個s.d.答咗0.92
但應該要答0.917
咁樣送一分真係好唔抵

去到part (b)
題目問你change in the median
要答change
即係要有齊old median同new median
再old減new
所以你要揾new median
而唔係好似佢咁答total no. of students

喺今日講嘅呢幾題到
total值21分
佢careless mistake扣咗6分
所以再一次強調
aim 2就做慢少少
留心唔好犯啲低級錯誤
都係個句,你有2個鐘頭嚟做section A
唔使咁趕

前排偷懶咗好多日
而家嚟補返數
之後睇吓可唔可以keep住每1-2日1篇

希望而家逐條詳細咁講可以幫到你
如果覺得而家呢個方法有效嘅話
請話比我聽
或者有咩地方有問題都可以再問我